副保安局長「遊花園」被轟垃圾

副保安局長「遊花園」被轟垃圾

蒙面法小組委員會昨召開第三次會議，港府只派保安局副局長區志光回應質詢。

【本報訊】立法會《禁止蒙面規例》小組委員會昨早召開第三次會議，保安局局長李家超和律政司司長鄭若驊繼續龜縮，拒絕應民主派議員要求現身會議回應質詢，只派出保安局副局長區志光、律政司副法律草擬專員葉鳳瓊等人出席。區志光回應議員提問時多次均拒絕正面回應，更稱警員蒙面是為了令警員免受武力傷害，被炮轟表現「離譜」、回應「真係垃圾」。

民主黨黃碧雲質問為何李家超和鄭若驊至今缺席會議，委員會主席黃定光稱已向政府反映議員要求，但兩人均未有回覆。黃碧雲斥李家超、鄭若驊極不負責任，有違行政機關向立法機關負責的做法。教育界葉建源則問及警方為何在無必要情況下，包括在無施放催淚彈時都用黑布或其他方式遮蓋面容，質疑是否為免被追究警暴責任？區回應時聲說：「呢個都係作為保護警員執勤中，免受一啲武力嘅傷害。」惹來民主派譁然。

不斷翻讀蒙面法條文

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

公民黨譚文豪會上問及若有參與和平集會的巿民，在警方施放催淚彈期間戴上防毒面罩保護自己，是否屬犯法和被拘捕，區志光會上不斷翻讀相關法律條文，在議員多次追問下才稱有關人士不獲豁免，但拒正面回應會否被捕，其答法遭民主派狂轟。毛孟靜力斥區志光啲答案「真係垃圾」，民主黨林卓廷亦批評區志光連立法原則亦未能向立法會清楚交代，巿民難以遵守有關法律，「你條友真係好離譜！一味遊花園、講垃圾嘢，嘥大家時間！」黃定光聞言後亦力促區志光回答提問時，除引述法律條文，「希望答案能簡明直接一啲」。

警方早前施放催淚彈後再扯開記者防毒面罩的粗暴做法，建制派亦提出質疑，區志光卻未有正面回應警方會否停止相關無理做法，只說：「永遠都可以做得好啲。」

工聯會陸頌雄及民建聯葛珮帆等繼續盲撐要訂立蒙面惡法，前者指立法即使為巿民帶來不便，亦要兩害取其輕；後者則稱政府訂立蒙面法是「有好過冇」，指若有示威者掟汽油彈，外國警察「一定開槍射死佢」。

■記者林俊謙